副教師中伏經驗

之前番左份某中學English AT都幾日就賠錢走左，因為基本上係英文科secretary ,ta, 校務secretary，第1日見哂校長，副校，訓導，輔導組，etc，都未有時間坐低填d form，食完飯已經成叠野擺係我台面要開始9做，連d form都無時間填就要開始9做，做左4日，已經要先後take 組織(1.5hr), 英文組(3.5hr), 教員大會(4hr)既minutes(連老師名都完全認唔到竟然要take教員大會), 未開學已經有抑鬱症既symptom,開左學仲要補底，代課，留堂班，更加死得，仲要入左去做先知今年係50周年校慶，唔駛問下學期訓都無得訓。番到屋企喊，寧願賠錢都唔可以落去。

個校長仲要打黎話interview 個時講得好清楚，講到我問題咁，但其實佢只係一句話有時間可能要幫下手做admin 野，結果出黎根本係9成admin tasks，而唔係佢座位上寫既'老師'。
又話上星期assigned我做minute, 所以要係屋企做埋d minutes 比佢先可以解除我既duties,都on9既，又唔係唔駛錢賠，彩佢都有味，唔通你1年前assign左我做1年後既野我quit就要做埋比你。

Quit

已quit

TA / AT 呢咋不計 seniority 的怪胎應該早日要消失

幾日都要賠錢 返唔夠一個月唔係七日後免費走嘅咩

幾多人工？

屌佢老味呢份唔係囉
之後有份7日通知 得14無得入班既假at我推左
呢份一簽就要賠一個月

18.x

英文科缺人
唔似其他科
與其做到狗咁
不如搵份hea d既工留力考好個lpat直接搵cm

咩學歷 今年係狗屎垃圾都搵到教席

非三大？

未夠一個月只需賠7天
任何僱員合約不能凌駕勞工法例(公務員合約除外）

講明無試用期就要跟合約所示

垃圾勞工處咁寫

今年無考lpat呀 柒哂
仲要8月先搵教席

下年開始會難搵 努力裝備自己 讀多d唔同course

你張約唔係九月一號生效咩？

聽講都仲有兩年既之後就難搵

不過今年多左學生老師人數擴張左
下年就算人數相若就唔會請咁多新老師
難左都合理

8月27開始番

問下勞工處好d

幾號開始返同張約幾時生效兩回事黎

就算你827 先生效 你quit 果日點睇都唔係賠一個月啦

8月27生效
我last day 8月31
去問過勞工處都話無probation即走 就要跟合約所示

問左啦屌
勞工處點解會容許無probation 呢d pk野
咁佢整份伏工出黎人地咪食得屎
瘋狂請人瘋狂賺代通知金

咁你應該係hea 到佢炒你為止 好過自己走

屌 咁我諗住個時有d學校仲請緊人可能執到雞
拖多幾拖就雞都無得執 但無pgde無lpat都係無人請

開名？

荃葵既

早走早著 錢事小 抑鬱事大

係，想像唔到做落去會幾大壓力
做左幾日未開學已經咁，開左學仲要抽走d時間去做代課，留堂班，又會瘋狂要幫panel準備教材

做唔晒D野博佢炒你囉

真係應該咁，還定呢間西野，就算開學前賠錢走分分鐘都照比佢唱衰

日日準時走，交野交垃圾
睇下邊個頂唔順
佢炒你都要照出糧

TA/AT根本係教育界唔應該存在既職位，
比人用到盡，叫你做老師職務時，就美言話你係老師title，
到你想拎假時，又同你講你係AT title所以無得批假，
因為個名有「老師」+「助理」，任何教學+打雜都要你做，但當你同學校講福利時，佢又會話你唔係老師，所以無假放+人工低，TA/AT地位仲低過學校文員

利申：做過TA/AT

因住校長/ 科主任係小氣方丈, 唱衰你/ 寫花你, 第時搵工就難
除非你唔諗住再教書

無得教書既教師

咩學歷

好似外科醫生比人封刀一樣

助理=狗

做補習好撚過做咩副教師奶人袋底啦

咁樣賠錢走一走，其實都可能已經搵唔到個間團體既學校，但唔岩自己做都死頂咩

ma

AT仲撚辛苦

你UG 讀咩架

賠足錢仲要開學前就走唔影響佢運作都唱衰就吹佢唔漲
但寫花一定唔會啦 點會寫落cv

係，而家做左老師，人工同假期多一大截，workload少過以前勁多

ling

major i mean

而且英文科又多教席，無數學科學個d咁難搵，無乜需要做AT tA r pt pgde黎讀，寧願考左lpat直接跳入cm算

Linguistic?
教英文?

我以為看己開post ，我都辭唔到職，等博作炒我

係呀 仲讀左ma in applied ling(English teaching

點解讀ma 唔讀pgde

個時諗住咁樣會仲更加比人唱衰，而且想趁9月睇下有無得執雞，但結果發現無lpat係唔會有interview 的，就算小學都係in完就話我無lpat

因為一心教大專大學，之前都做開大學pt tutor
但發現根本好難搵到ft做

其實好多學校都請無pgde無lpate既做英文老師
只係要轉perm先要讀返
quit得好呀
好多校長真係好仆街
賠足錢仲要你做埋都on99
叫佢自己做返啦
學校工真係好閪

真係慘, 有MA主修英文仲要做TA
冇辦法, 呢行太多old seafood

我以前中學有個TA要幫老師同學lunch叫外賣

AT
不過仲衰過ta

但我一份中學老師interview都無
仲諗住8 9月執雞會易d
小學就有兩間 兩間都in先話我無lpat pgde

間野成間d人都係假到爆
係咁加油加油 係咁比野你做

你個degree唔係可以exempt lpat?

pgde/BEd先可以exempt

我做果間有幾個都無pgde同lpate都做左幾年英文老師
今年先讀返pdge
英文難請人
連lpate唔合格都照請左先
所以真係搵岩學校好緊要
不過度度都閪架啦你問我就

我interview都無
明明8 9 月應該無乜人爭

如果早d都係無用 咪仲多pgde/lpat既人同我競爭

開名

呢個時世無lpad pgde 都唔好見呀，九成伏

你聽上面既巴打講考埋呢兩張野先啦

你lingU + MA 競爭力太低啦

係 兩大其中一大既Ling+ applied ling ，唔係ling u

lpat報左
pgde 就短時間都唔會攞到啦 攞到先讀就蚊訓
英文科又多教席

你唔信就算，而家請得你既一定係大伏，祝你好運

呢樣正常啦 執雞都唔慌係唔伏
不過in都無得in

所以考完lpat先搵cm好過 英文科唔難搵應該

小學特別吃香 前提係有基準

讀pgde先最有用
讀緊pt pgde未畢業都可以做cm
大把學校請

小學呀茂都教得

教畜

但pt pgde要有教師工係身先報得
轉校麻鬼煩

大學兩大其中一大既first hon ling

佢interview強調副教師係教書，只係略略一句話有需要要幫下admin
出黎就9成admin

係啊屌！

樓主最後返咩
見你句句都Ipat就搵到cm，點解咁自信

你咩科,
邊間AT

我太遲搵 搵過幾間AT打黎約我見 都話只負責教補底班 所以無去見

祼辭無耐仲搵緊
咁個個(熟人/連登/老師)都話英文科缺人，我咪咁諗囉

點解成日屌求職者CV作假？

又唔屌公司對工作要求作假？

ma applied ling
ling係ba

你覺得如果佢只係一句有需要可能要幫下英文組[url]網址[/url]take minute
結果連教員大會都係我負責
算唔算坦誠

只可以老實同你講，唔少人有齊pgde, Ipat, master
但都搵唔到教職/ 做唔長/ 唔啱教書

其實係
教過先知

有乜好屌

只能話你太天真
at ta不嬲都係打雜食物鏈最低層乜9都要做晒
人工又低

仲有人講教書實搵到工?真係笑話黎
轉行啦

真係自膠
覺得AT唔駛做咁多admin野
點知原來係ta既workload加埋補底班
仲要呢個位食埋take minute

岩岩尋日in完英文教材既assistant editor 等緊消息

連隔離post 個插插女miss 仲係大學生
仲要讀marketing 都可以呃到學生兩年
你學歷（唔知你dse考成點啦）都算高啦
不如轉去撈補習仲好

好似d 閪公司咁，舊人離職後所有豬頭骨無人接手
一有新人就質晒俾佢

就算係10萬一個月我都唔做

之後無限厄代通知金

做到壓力大有心理病

樓豬唔好做啦，做廢Ching 日日支持垃圾刺算啦！

其實而家中小學最缺人教係邊一科

除左英文

邊一科係公廁咩人都教得

小學 電腦?

馬刺定熱刺

STEM

it狗教寫script

教育界中途quit job
Btw 代課仲好搵

不要再說了

以前做過一年at
轉返cm仔
乜都唔覺辛苦

我有得入班
但無空堂
用到盡
只能當學野

但我係入左special ed
行頭好窄

無pgde 好難代課

巴/絲打有無tg 交流下你份AT?

一班都無得教？

利申 都係AT 有三班教 少admin work 做得好開心

咁你有冇報
要報pgde 學校做實優先
唔駛愁你邊實習

你就好 但咩科?

AT但得補底班 教空堂既人英文 同做speaking NET副手
根本只係工作量極大既ta加secretary

通識

報左lpat
pgde可能搵到教席先報

咁唔同啦

英文科可能好難有得入班

你兼教唔到其他科？佢/你有無propose過

過左lpat先
其實唔教書 教下補習班囉

無問

我寧願兼教 都好過剩係做英文之後就塞哂d minutes比得take

都有搵過，但in親個d都係in完之後發現長期登ads永遠都未請到

因為我就係三班入面有一班係兼教初中geog

可能佢個位流失率極高，所以改左一簽就賠，話唔定佢一年都賺番個成本番黎

上一手好似要做埋歷史科
但完全唔駛做minutes個d
minutes之前係其他科TA做

乜老師唔係30000起標架咩
睇公務員事務局個JD
小學老師入職都3皮

補習好似唔計教學經驗？
有無做補習讀到pgde

你講緊係常額唔係合約

而且係副教師 即係ta d fd

今時今日做老師好難
有啲三大畢業+PGDE都係做TA

補習加ft pgde就ok

英文科唔係

好講際遇

哇差咁撚遠既
d校長壓價都壓得好仆街喎

好多老師年年pt14
Or below la

我學校有個阿SIR就係英文科
有PGDE都係做TA,做咗兩三年TA先有得做正式老師
佢做TA做到成隻狗咁
咩狗屎垃圾都要佢做

有個「副」字都係 on9 架喇
根本就係 TA 咋嘛
扮乜撚野教師
垃圾工

好多大學教書本身都教左十幾年中學先碌入去，樓豬太天真

根本ta長期都請唔到人
係我寧願做第2行算

識得人做左兩三補習名師入左學店教

咪臭係

佢強調我係半個老師
個位都寫住老師
屌

唔係語文科好多時都有呢支歌仔
同校歷史科at係教兩班正式班

CM/GM 就英文好好景 AT反而語文科無著數

我諗佢地本身都有pgde嘅

無
得tesol(咪同我applied ling好接近)

睇落語文科應該多數係直接做CM GM
無乜人做AT
英文科AT做到扒街

你undergrad fresh grad？

應該照返但日日唔做嘢,遲到早退sick leave直到通知期完, 蝕俾佢唔值得啊

正常啦

TA 係成個教育界入面食物鏈最底層
仲垃圾過校工呀
最垃圾之處莫過於係完全冇前途
做 TA 根本就係 on9 仔搵唔野做先會做

真係on9了

亦唔覺得真係幫到搵教席
unless入到班

ma可能對搵中學教席真係無乜用

其實真係幫唔到
先唔講原校有冇位
跳返出去人地校長見到你做 TA
已經打個折扣
覺得你係二流先會淪落做 on9 工
要請都寧願請個真係教過書既人啦
點會請文員仔

至於原校
久唔久有人話 TA 轉得返做教師
但事實上 TA 咁難請人
我寧願留住個 on9 仔做 TA 好過啦

好睇學校嘅，利申 AT 21.5k 敎 2班/行政野少

Btw 巴打你之後會好難搵學校，及早轉行吧，每間學校嘅校長都有聯繫

大專pt tutor待遇好差？
差過做ft AT/TA？

樓主 三大驚西咩

教丸出黎都搵到

你英文科更加唔驚搵唔到

千祈唔好被教畜打沉同埋唔好賠錢住

驚賠錢果方面我可以幫你問下我律師fd

其實我係undergrad fg 之前都有諗過好無借錢讀個master先 因為報唔到pgde 好彩最後有而家呢個AT offer都叫有得入班教下 希望下年搵到CMGM 巴打你加油啊

咁可以點，開左學先走咪仲搞到佢一獲泡，
做落去又壓力大到抑鬱，AT TA做做下唔做閒到爆，你估CM GM咩，加上無得入班，我走對佢學生影響接近0，幾百間中學全部聽佢片面之詞就算數啦咁呢行應該大半老師都唔駛撈

我覺得主要係教咩科問題。。
英文科咁撚多老師，好難會spare到比個AT
間學校個history AT一樣係ug fg，一樣有兩班

岩岩見左份教材editorial,如果有得做可能做住先考埋個lpat慢慢搵

出返去見其他工都差唔多情況
個個唔知以為你人工高福利好

廢到
你唔適合出社會做野
留係屋企算啦

出去做起碼都係私人機構工作經驗，進可攻退可守。

邊間 開名啦

改搵其他科有無得諗啊？

點解唔搵間有教擔嘅 AT 呢？
你而家唯有不斷搵代課（教協網）

that's great

人工ok ??

考完lpat個情況可能好好多，我做住其他工先都好過

搵唔到 太遲搵
代課要pgde?

自己追po估下
名就唔開啦

CM 都可以唔洗pgde 啦

我都諗住考 得左既話揸住英文同通識兩科希望出路好啲 巴打一齊考好佢

應該同AT差不多，但肯肯定舒服好多

你本身咩major

報左lpat了?

政政

CM可以
但見代課好多都要
我寧願出去外面搵份ft做下

你日日屌鳩佢
睇下邊個頂唔順先囉

咁好似岩通識多d
如果無eng pgde

時數不足
反而上個sem番學兼8個鐘都皮幾

係啊 但係我啲中學老師(連而家間學校個副校都私底下同我講)係咁叫我唔好堅持教通識 好快收皮

讀錯major

嘩屌 9月忙開學好多野做都無為意咁快dead撚左
又要等多年

代課都係教學經驗嘅一種，睇你個樣都無乜決心入教育呢行
教育呢行只會愈嚟愈多行政嘢，不論老師 TA 都會涉及，頂唔順就早D 離場，認真的說

都無既 都真係好鍾意呢科 大學4年都讀得好開心

代課個問題係做幾日又要搵過份又坐係度幾個星期

所以如果入到editorial睇下點啦可能長做都唔定

做一個特別嘅代課咪得

一年好長遠

即係點
代幾個月個d?

8月尾嗰陣睇仲係未announce application details 咁快開左再dead埋

真心覺得樓主唔好咁淡定
句句都ipat過「可能」會好好多，pgde仲要「搵到」教席先讀
無真係諗下出面好多人揸晒兩樣野，底又乾乾淨淨，可能把口又好過你、有經驗過你、後生過你
到時你競爭力比依家更低
早轉行早安樂罷啦

其實好難唔搵到教席先讀
ft pgde入到固然好
但競爭太到嘔
pt pgde又要做緊學校工先讀得
同埋依家講緊英文科既情況。。。其他科我唔知

係好快

其實英文科係咪好少AT會有教擔
一間中學十幾個老師

咩玩法

我就好好彩兩年兩間學校都做得好hea
今年轉中學直程用爽去形容
共勉之

咁您比返半個老師既野我做囉

A. 你唔願意委身做ta/at
B. Pt pgde要收有學校實習信/教緊既人
C. 你無學校實習信/冇教緊，幾乎100%唔收
D. 你無pgde，無人請你cm，競爭無你想像咁細
E. 你無pgde，可能就要做住at/ta黎讀左先
F. 當然亦有例外，但又輪唔輪到你又係一回事

如此惡性循環落去，你只會一年年退步

AT At least有教擔先做得過。。
齋做admin 而無教擔。。。

0.9個admin
0.1老師

我嗰間講明0.5TA + 0.5 CM, 每樣都一半，好清楚

人地老師放學生假
你就7日年假

workload 真係一半?

屌我連書記都做埋好明顯唔係一半

副教師只係TA新名目

垃圾聖芳濟？

只係睇佢8月先搵工執雞就已經知咩事啦
如果真係想入行又點會咁遲先搵
機會係俾有準備嘅人

因為我master8月尾先做完哂份dissertation
同埋今個sem太少時數 所以先唔做大學
原本我諗住keep番份大學pt
之後先轉目標 所以的確要承認唔係一心想教中學
咪明年請早囉
但好多人都係原本想做大學大專但搵唔到ft先中學喎

校長姓黃?

no

你自己放棄機會姐
一有人sick leave study leave 大肚
你做得好就交比你

個d課後輔導你秩序管得好定劣人地睇到
下學期 協課可以變正教
轉工主任校長幫你講好說話

18k 高過ta
高過中位數

我之前做都遇周年大搞
幫忙搞event cv又加靚
下年會好易搵工
寄廿封十幾封有回音

我會捱年拎經驗
講真做到教師差不多忙
又不是perm
不過做返自己想做既野姐

轉工主任校長幫你講好說話
>utopian想法就係囉
全部都係樂觀期望

開學前就緊係多admin duty架啦
做兩做又話攰到喊又抑鬱
其實你做落未必咁差呢
再者講真教師會最多咪一個月一次，邊使咁驚

你做得好咪有人願意為你講好說話
你做幾日就辭職，仲想旨意啲咩

做左幾日已經覺得什至係自己無能力handle d admin workload
不停比人催已經踢哂腳

做得好就係
如果做得一般

樓主真係教育界做?點解會覺得冇pgde冇基準都會搵到可以入班嘅位?
而且年年供過於求，你一齊兩樣都未必搵到教席啦。

樓主唔係假膠，就一定係弱智，睇完成個post都仲係係到自欺欺人

由佢追，一仙都唔好俾

其實每年都出一堆BEd PGDE既學生
再加埋做住AT TA騎牛搵馬既人
英文的確係比其他科易搵教席
但唔代表唔難搵 小學就易好多

不停催眠自己有LPAT就好好多

一睇樓主d回覆就知係佢自己唔熟行情走去入行 然後屌鳩人地比伏你踩

首先8,9月搵工已經夠on9 不嬲學校請人係4月開始 所以話8,9月可以淨幾多教席比你in? in得個d都大把夠資格既人一齊執死雞啦

其次你冇pgde又冇基準 又唔係英文系出身 預左難直接搵gm cm 講到自己好似係懷才不遇咁 根本市面上大撚把好似你呢啲背景既人

最後，其實英文好係香港大把好工做 何必入學校搵命搏淨係為左個30k？你知唔知一年有幾多老師做到精神病有自殺傾向 如果你而家覺得手頭上既工作已經好難做 你不如盡快轉行啦 你話哂英文咁叻又有first hon 出面大把世界

我驚佢lpat都過唔到，講到係人都得

仲話小學邊個都教得，就證明佢唔熟行情

九成以為老師人工高假多就仆住去，其實連老師慘既位係點都無做過資料搜集

樓主係唔係以為老師就唔駛做admin

教小學英文
HKU degree+PGDE
Lpat 4
係d未見過世面既人先覺得教小學廢姐
不過真係識人好過識字
我學校係有乜cert都無既人做英文老師
只係會低2個point

係喎
我超過一半時間係做admin野/同教學完全無關既野

成日都話，小學同中學請人個陣睇既重點其實唔同

但巴打你講既真係正路都要

識人就點都著數D, 我估你講既應該都係其他位入黎再兼教？

點都好，至少唔係樓豬個傻鳩講到咁

Admin又唔啱
搞event又怕辛苦
咁都好大壓力？
你仲要湊下各種怪獸家長
回應下老校捽數

教書改簿就收工？無玩啦

真係唔啱 你咁叻 大把世界啦

無追post,
睇完樓主講野，果少少admin野event野又抑鬱又喊
比佢做正老師隨時係情緒病發作請半年sick leave既人黎
樓主轉行吧啦

佢一時又懶有計劃 其實根本就冇心入行
自己唔夠入教席又彈AT/TA冇用 咁把砲你咪唔好報 個幾日都唔使做添

我當年都覺得做TA冇幫助架 我就真係一份都冇報過 做其他野下年再搵
我就唔會係度做幾日頂唔順辭職又呻又乜乜乜

AT/TA嘅工作根本就係咁 唔係幫校長講說話或者合理化AT/TA嘅壓榨
但你報得就預咗架啦 自己唔做好功課怨得邊個

垃圾樓主唔好只係識負評人，出留回應啦，教育界好需要你呢類人才

出黎

快d搵教席

有d位係admin大過教學。有D位就好得閒, 準時3:45走人。

志願做得教畜既本身多數都 on99 架啦
你期望點？

認同
不過您個人唔做教蓄思維都一樣on99
您又點睇 ?

大佬
您FG ? 您太唔熟悉老師呢份工啦睇黎
根本以家除左上堂教書 就係做on9 admin野
學校少野搞都還好

綠色 / 健康校園 + 多課外活動既話就包您仆街

如果真係無心做都係撤退啦
有心做就死頂

佢做唔足功課 無睇學校既背景係佢既事
其他人有心入行既比您條傻鳩一棍就打沉哂

比您企係高地拎自豪感有咩所謂

上面堆留言咩事 你食開屎 唔代表人地要食埋一份姐

你都識話ADMIN野多 又要做文件 又要帶活動 仲要當值開會

其實有幾多時間擺落教書到?

識？

Lm

無架啦, 依家10月,
18~19學年已過, 讀pgde都要等下學年

pt pgde要兩年, 中大最少都要你做緊TA,
教大都要你係學校教

佢騎虎難下
一係就做住其他工一年先
跟住ft/pt pgde乜都好

翻工鳩做坐埋果一個月唔得咩

係呀, 其實慢d就慢d
乜都有適應期
比一班佢教都要適應堆學生

正面d嘅就快d揾另一間學校
一樣有好多人做緊TA+有得教+準備下年pgde

負面d嘅就好難得搞

我做到第三年ta讀緊pgde，都見好多老師有唔同態度對住份工，所以我覺得點都唔好俾份工搞到有情緒病先，咁樣唔值得

想唔食屎嘅 一係唔好做 一係等運到 一係諗下辦法可以點改變成個行業
不過作為一個求職者 你覺得佢可以改變呢個行業嘅常態咩?

我意思係教席都未有嘅求職者

自保先啦

中學生態真係好失平衡，出現咁多呢D仆街AT /0.x cm gm 係因為學校無錢 + 市場大把選擇，你唔做你咪走，出面我呢個價都請到大把人，咁成個市場既風氣邊到會好？

仲未講其他行唔係咁好景既情況下，又多一堆人突然想作育應才，呢批人入面有唔少學歷都猛料

所以我先笑鳩樓主，你唔想捱要走當然好事，但唔睇下自己個package 就上黎屌呢樣個樣，既然咁辛苦，點解唔轉行去打政府工

現職TA 但明明我workload係老師
孭兩班仲要行政野
好彩都仲頂到

利申冇pgde 報左lpat

要有哂兩樣喎唔係咩?

要有哂relevant degree同teacher traininf

有病有冇去睇醫生？

17K AT 讀緊育院PGDE

做得好輕鬆日日上連登,日日準時收工走人
係學校文化同際遇問題
共勉之

唔好話d教師推哂d野比ta做啦，人地想比ta學野炸，唔學下點做admin第時點做老師呀，講多幾講陣間d教畜又發爛渣引戰

既然係咁點解唔讀教育做老師
定係你覺得有機會上到

每間學校唔同

屌啦，我都係major ling，仲諗住讀MA
點知出到黎係做TA，唔係掛
點解有D讀llb既可以第一年就出黎做到英文科cm?
果個人有考基準試，見好多唔係5就4.5

因為佢未畢業前有考定基準試

我下年GRAD，拿拿聲都考

報左未

咁都仲要問
事實係大把英文major都攞唔到咁高分